世界最狂建築物

世界上有很多讓人驚嘆的自然景觀，也有令人著迷的壯觀建築。近年來設計師們的腦洞越來越大，將建築與工藝、時尚結合起來，建成了一座又一座奇特的建築。古人一定想不到，人類憑自己的力量就能完成這麼宏偉的工程。

新加坡濱海灣金沙藝術科學博物館

這座蓮花狀的建築是新加坡最知名的景點之一，於2011年2月19日首次向公眾開放。金沙集團認為，狀似蓮花盛開的博物館和三座主建築物互相輝映，將成為本地具有代表性的地標。

西班牙La Muralla Roja

這座建築就像層層堆疊的積木，看起來很可愛。

瑞典的Emporia購物中心

這是斯堪地那維亞最大的購物中心，有弧度的玻璃在陽光下格外璀璨，還能看到裡面的手扶梯。

阿塞拜疆巴庫的蓋達爾·阿利耶夫中心

這是由女建築師Zaha Hadid設計的，流線型的外觀很有活力。據說這位設計師很愛“異形”建築，這也是她的靈感來源。

西班牙藝術與科學之城

這座建築充滿未來感，就像露出水面的巨大骨架。

比利時原子塔

它的外觀就像巨大雕塑，但內部有餐廳、觀景台等等，還能透過連接的管子移動到不同的地點

荷蘭方塊屋

這座建築就像魔術方塊一樣，基座是六邊型的，房子整體向街道傾斜，從天空俯瞰是星星般的結構。

印度蓮花寺

這是一座巴哈伊信仰的寺廟，不過其他信仰的人也能進去參觀。建築有9個通往中心大殿的門，代表所有宗教的融合。

阿爾卑斯山旅館

這座建築鑲嵌在高聳的阿爾卑斯山上，被稱為“上帝遺落的寶石”。不過現在這間旅館還沒有建好，正處於概念構想階段。

奧地利的格拉茨美術館

這座建築被稱為“友善的外星人”。有人以為它的設計概念是巨型鯨魚，其實是一艘飛船。

西班牙古根海姆博物館

建築師Philip Johnson曾大贊這座建築是“這個時代最偉大的建築”。

荷蘭市場大樓

大廳的拱形內部是漂亮的藝術投影，內容豐富多彩，有水果、蔬菜、魚和花等等。遠遠看去它就像美麗的藝術品，就連荷蘭女王就曾前來參加它的開幕式。 <

阿聯酋阿布扎比首都之門

大樓傾斜18度，是金氏世界紀錄認證的“世界最傾斜的人造塔”。著名的比薩斜塔傾斜度只有4度。

隨著科技和建造技術的進步，設計師們從大膽的幻想，到一步步的實現，美感十足的建築物越來越多。這些炫酷的建築，也成了當地文化的代表！

LM 幾靚

阿爾卑斯山旅館 堅糸想去

好L靚
建築師好勁

天津大爆炸遺址

成龍曾讚嘆：中国的會爆炸

無中國福祿壽？

一個中國建築物都冇，因為中共起建築物唔會有美感，冇創意，正係識抄

真係好靚

不談玄學，衹爲分享

正版舉鐵係唔係已經仙遊

福祿壽酒店

lm